<resources>
    <string name="app_name">Ebola Care Guidelines</string>

    <!--TOOLBAR ACTIONS-->

    <string name="action_settings">Réglages</string>
    <string name="action_references">Références</string>
    <string name="action_info">Information</string>

    <!--BUTTONS-->

    <string name="continue_button">Continuer à l’app</string>
    <string name="show_guidelines">"Montrer les directives de traitement"</string>

    <!--SPLASH SCREEN -->

    <string name="info_title">Information importante</string>
    <string name="info_description">
        "Ebola Care Guidelines est une application de recherche qui illustre l’utilisation de Machine Learning "
        "dans des modèles pronostiques pour un accès personnalisé aux directives de soins de soutien, basées sur la recherche, destinées aux patients atteints par le virus Ebola."</string>
    <string name="info_warning">
        "Utiliser ces modèles pronostiques et les directives de soins de soutien en combinaison avec votre jugement clinique."</string>
    <string name="info_preprint">
        "Obtenir une pré-impression de l’article décrivant l’application et ses modèles pronostics ici:"</string>

    <string name="info_preprint_url">"http://biorxiv.org/cgi/content/short/294587"</string>

    <!--PREFERENCES-->

    <string name="prefs_threshold_title">" Seuil de «haut risque»"</string>
    <string name="prefs_threshold_summary">"Sélectionner le seuil de gravité pour les patients à haut risque"</string>

    <string name="prefs_dataentry_title">"Formulaire de saisie des données"</string>
    <string name="prefs_dataentry_summary">"Sélectionner le formulaire de saisie des données du patient"</string>

    <string name="prefs_dataentry_builtin">"Utiliser le formulaire intégré"</string>
    <string name="prefs_dataentry_commcare">"Utiliser le formulaire de CommCare"</string>

    <!--COMMCARE INFO-->

    <string name="info_commcare_title">"Utilisation de CommCare pour saisir des données"</string>
    <string name="info_commcare_description">"Commencer par télécharger CommCare sur Google Play,"
        "Ouvrir et installer l’application « Ebola Patient Management ». Si vous l’avez déjà fait, veuillez continuer"
        "Sinon, revenir en arrière, puis consulter la section « Disponibilité du code source, des données et de l’application » "
        "dans la pré-impression ci-dessous pour plus d’instructions:"</string>

    <string name="continue_to_commcare_button">"Continuer à CommCare"</string>

    <!--DATA ENTRY SELECTOR-->

    <string name="pick_dataentry">"Utiliser CommCare pour:"</string>
    <string name="commcare_new_case">"Entrer un nouveau cas"</string>
    <string name="commcare_lookup_case">"Rechercher un cas existant"</string>

    <string name="case_selector_title">"Sélectionner un cas"</string>


    <!--REFERENCES SCREEN-->

    <string name="references_intro">"Les directives cliniques dans cette application ont été compilées à partir des ressources suivantes:"</string>

    <!--GUIDELINES LIST SCREEN-->

    <string name="severity_score">SCORE DE GRAVITÉ:</string>
    <string name="severity_score_high">HAUT</string>
    <string name="severity_score_no_data"> SCORE DE GRAVITÉ:\nPAS DE DONNÉES</string>
    <string name="enter_patient_data">ENTRER\nDONNÉES DU PATIENT</string>

    <string name="guidelines_help_message">"Taper sur les recommandations ci-dessous pour plus d’informations.\n"
        "Les recommandations soulignées sont adaptées aux signes / symptômes qui augmentent le score de gravité du patient."</string>

    <string name="recommendation_oral_rehydration">"Réhydratation orale"</string>
    <string name="recommendation_parenteral_fluids">"Réhydratation par voie parentérale"</string>
    <string name="recommendation_monitoring_vitals">"Surveillance des signes vitaux et d’état d’hydratation"</string>
    <string name="recommendation_serum_biochemistry">"Biochimie sérique"</string>
    <string name="recommendation_staffing_ratio">"Ratio clinicien : patient"</string>
    <string name="recommendation_communication">"Communication avec la famille et les amis"</string>
    <string name="recommendation_medicines">"Médicaments contre la fièvre / douleur / diarrhée / vomissements"</string>
    <string name="recommendation_antimalarials_antibiotics">" Antipaludéens et antibiotiques "</string>
    <string name="recommendation_blood_transfusion">"Transfusion sanguine et traitement à la vitamine K"</string>
    <string name="recommendation_parenteral_nutrition">"Soutien nutritionnel parentéral"</string>
    <string name="recommendation_renal_replacement">"Thérapie de remplacement rénale"</string>
    <string name="recommendation_respiratory_support">"Soutien respiratoire"</string>
    <string name="recommendation_pregnancy_care">"Soins spécifiques pour les femmes enceintes"</string>

    <!--RECOMMENDATION DESCRIPTIONS-->

    <string name="bookmarks_help_message">
        "Parmi les options ci-dessous, sélectionner les guides d’intervention spécifiques liés à cette recommandation."
    </string>

    <string name="oral_rehydration_description">
        "La thérapie de réhydratation orale vise à garantir l’apport hydrique réel plutôt que "
        "l’administrations simple d’une solution de réhydratation orale. Les patients trop jeunes ou trop malades pour préparer "
        "et boire de manière autonome une solution de réhydratation orale ont besoin d’une assistance active. "
        "L’adéquation de l’apport liquidien oral se réfère au volume qui "
        "empêchera ou corrigera les signes d’hypovolémie et devra être personnalisé en fonction des besoins du patient."
        "Il est peu probable que cette recommandation augmente la transmission du virus Ebola aux soignants."
    </string>

    <string name="parenteral_fluids_description">
        "L’administration parentérale de liquides est recommandée aux patients qui ne peuvent pas boire ou "
        "qui ont un apport oral insuffisant pour remplacer ses pertes. Les options pour "
        "la réhydratation parentérale comprend les voies intraveineuses périphériques ou centrales ainsi que les perfusions intra-osseuses. "
        "L’administration entérale par sonde nasogastrique peut être acceptable chez certains "
        "patients (par exemple, les enfants ayant un accès intraveineux difficile avec une motilité gastro-intestinale intacte, "
        "l’hypovolémie léger à modéré et qui tolère la sonde nasogastrique)."
    </string>

    <string name="monitoring_vitals_description">
        "Surveillance et documentation des signes vitaux pour détecter l’hypovolémie et les drapeaux rouges "
        "qui pouvant guider les interventions visant à réduire la mortalité sans augmenter la transmission nosocomiale d’Ebola."
        "Les signes vitaux sont des composants de l’examen physique qui peuvent "
        "vérifier l’état du volémie (c-à-d. fréquence cardiaque, tension artérielle, perte de liquide gastro-intestinal, débit urinaire "
        "et, chez les enfants, remplissage capillaire, plie cutané et débit de larmes), ainsi que de l’état mental, "
        "fréquence respiratoire, saturation et température."
    </string>

    <string name="serum_biochemistry_description">
        "La mesure et documentation de la biochimie sérique avec une correction cliniquement pertinente des anomalies "
        "pourraient réduire la mortalité. Cette intervention pourrait entraîner une légère augmentation du risque de "
        "transmission nosocomiale aux soignants. Quand possible, les investigations biochimiques doivent être "
        "regroupés avec les tests de dépistage du virus Ebola et le prélèvement de sang via une ligne intraveineuse existante. "
        "Les aiguilles avec des dispositifs de sécurité doivent être utilisées pour réduire le risque de blessures par piqûre d’aiguille. "
        "En plus des avantages prévus sur la survie, l’identification des anomalies biochimiques graves "
        "pourrait réduire les décès iatrogènes causés par une administration inappropriée d’électrolytes (par exemple, "
        "le potassium dans l’insuffisance rénale aiguë ou l’oedème cérébral associé à une "
        "correction rapide de l’hypernatrémie avec des solutions hypotoniques)."
    </string>

    <string name="staffing_ratio_description">
        "L’augmentation des ratios clinicien-patient réduit probablement la mortalité. L’effet sur le risque de "
        "la transmission du virus Ebola est inconnue. Le terme clinicien englobe les infirmières, les responsables cliniques ",
        "et les médecins. En pratique, les cliniciens travaillent avec un partenaire ou une équipe dans la zone d’isolement "
        "pour assurer le respect des pratiques PCI appropriées. Le rapport minimum recommandé pour clinicien : patient "
        "est une moyenne (c-a-d. pourrait varier dans les unités de traitement Ebola sur la base de la sévérité clinique). "
        "Le temps de contact clinique aura probablement une plus grande influence sur la qualité des soins que le ratio clinicien : patient. "
        "La conception et la technologie des unités de traitement Ebola peuvent faciliter la surveillance des patients. "
        "Les agents de santé non cliniciens peuvent aider le personnel clinique (par exemple, pour aider à la préparation et administration du "
        "solution de réhydratation orale, qui n’a besoin que d’une formation minimale)."
    </string>

    <string name="communication_description">
        "Faciliter la communication des patients isolés avec leur famille et leurs amis. "
        "L’utilisation des téléphones cellulaires ou d’Internet pourrait réduire la détresse psychologique sans augmenter le risque de transmission d’Ebola. "
        "Des contacts plus étroits, y compris les enterrements, peuvent être sécurisés si des pratiques PCI appropriées sont utilisées, telles que des barrières physiques."
     </string>


    <string name="medicines_description">
        "La thérapie analgésique réduit la douleur. Avec les preuves disponibles, il permettent pas de déterminer "
        "si les antalgiques anti-inflammatoires non stéroïdiens ou AINS (en particulier les inhibiteurs de Cox-1) "
        "doivent être évité en raison d’effets anti-plaquettaires ou de risques d’atteinte rénale aiguë "
        "Des médicaments supplémentaires peuvent être nécessaires en fonction du tableau clinique du patient, notamment:\n "
        "* Antipyrétiques (par exemple, acétaminophène, paracétamol) pour diminuer la fièvre "
        "Une réduction de la dose de ces agents peut être nécessaire chez les patients présentant un dysfonctionnement hépatique progressif. "
        "Comme déjà mentionné, les AINS sont généralement évités au but de réduire le risque d’insuffisance rénale.\n"
        "* Médicaments antiémétiques pour contrôler les nausées et les vomissements.\n"
        "* Agents antimotilité (par exemple, le lopéramide) pour contrôler la diarrhée, réduire les pertes liquidiennes et minimiser les déséquilibres électrolytiques.\n"
        "* Médicaments antiépileptiques en réponse aux crises convulsives."
    </string>

    <string name="antimalarials_antibiotics_description">
        "Les patients atteints de la maladie à virus Ebola peuvent nécessiter une évaluation et / ou un traitement "
        "pour d’autres infections concomitantes possibles (par exemple, le paludisme). De plus, un traitement antimicrobien empirique "
        "doit être administré aux patients présentant des signes cliniques de sepsis bactérien (une complication tardive de la maladie à virus Ebola). "
        "Le choix de l’antibiotherapie devrait fournir une couverture adéquate pour les agents pathogènes gram-négatifs. "
        "Une antibiotherapie gram-positive empirique doit être ajoutée chez certains patients, tels que ceux avec une "
        "pneumonie nosocomial ou cathéters veineux centraux à demeure.\n "
        "L’utilisation d’antibiotiques peut augmenter la résistance aux antibiotiques. Cependant, le degré d’utilisation des antibiotiques "
        "que nous recommandons pour la gestion des patients lors d’une épidémie d’Ebola représente probablement une augmentation négligeable "
        "de l’utilisation globale d’antibiotiques et il est donc peu probable qu’il ait un effet significatif sur la résistance aux antibiotiques."
     </string>

    <string name="blood_transfusion_description">
        "Des produits sanguins (par exemple, des globules rouges concentrés, des plaquettes et du plasma frais congelé) peuvent être nécessaires "
        "pour les patients présentant une coagulopathie et des saignements."
     </string>

     <string name="parenteral_nutrition_description">
         "Un soutien nutritionnel total par voie parentérale peut être envisagé pour les personnes à faible apport oral "
         "qui sont incapables de tolérer un régime alimentaire calorique."
     </string>

     <string name = "renal_replacement_description">
         "Une thérapie de remplacement rénal peut être nécessaire pour gérer une insuffisance rénale aiguë grave. "
         "Si la dialyse est nécessaire, les cliniciens doivent consulter le document fourni par les Centers for Disease Control and Prevention "
         "qui contient un protocole d’hémodialyse aiguë chez les patients atteints de la maladie à virus Ebola."
     </string>

    <string name="respiratory_support_description">
        "La ventilation mécanique invasive (intubation) peut être la meilleure option pour les patients "
        "présentant une insuffisance respiratoire progressive. "
        "Pour ces patients, les cliniciens doivent reconnaître que certains types d’assistance respiratoire présentent "
        "un risque de génération d’aérosols infectieux. L’utilisation d’une ventilation mécanique non invasive (VNI) "
        "ou d’une oxygénothérapie à débit élevé (par exemple, Vapotherm) n’est généralement pas recommandée en raison "
        "du potentiel de production continue d’aérosols."
     </string>

    <string name="pregnancy_care_description">
        "La maladie à virus Ebola est associée à un risque élevé de mort foetale et d’hémorragie maternelle. "
        "Le CDC et l’American College of Obstetrics and Gynecology ont formulé des recommandations pour le traitement "
        "des femmes enceintes atteintes de la maladie à virus Ebola. Cependant, aucune donnée ne permet de savoir "
        "si l’accouchement par césarienne ou par voie vaginale est préféré ou à quel moment le bébé devrait être extraire. "
        "Ainsi, les décisions concernant les soins obstétricaux doivent être prises au cas par cas."
    </string>

    <!--LABELS FOR INTERVENTION GUIDES-->

    <string name="dehydration_classification">"Tableau d’évaluation de la déshydratation"</string>
    <string name="oral_dehydration_solution">"Solution de réhydratation orale (SRO)"</string>
    <string name="plan_a_rehydration">"Plan A: traitement à domicile"</string>
    <string name="plan_b_rehydration">"Plan B: réhydratation à l’aide de SRO"</string>

    <string name="iv_ors_decision_tree">"Décider entre des fluides IV vs SRO "</string>
    <string name="fluid_resuscitation">"Réanimation liquidienne avec pertes digestives importantes"</string>
    <string name="severe_dehydration">"Plan C: traitement de déshydratation sévère"</string>

    <string name="monitoring_ill_patients">"Surveillance des patients gravement malades"</string>

    <string name="laboratory_tests">"Tests de laboratoire"</string>

    <string name="ecu_layout">"Conception et organisation d’un ECU / CCC"</string>

    <string name="psychological_support">"Soutien psychologique pour le patient et à sa famille "</string>

    <string name="dosage_table">"Tableau de dosage des médicaments standards"</string>
    <string name="diarrhoea_vomiting_management">"Prise en charge de la diarrhée et des vomissements"</string>
    <string name="morphine_tramadol_paracetamol">"Dosage de la morphine, du tramadol et du paracétamol"</string>


    <string name="antimalarials">"Antipaludéens"</string>
    <string name="antibiotics">"Antibiotiques"</string>

    <string name="bleeding_pallor">"Gestion des saignements aigus importants / pâleur sévère"</string>

    <string name="pregnancy_newborn">"Considérations pour les femmes enceintes et les nouveau-nés"</string>

    <!--SEVERITY SCORE VISUALIZATION-->

    <string name="no_data_err1">"Pas suffisamment d’informations!"</string>
    <string name="no_data_err2">"Il faut fournir au moins l’âge du patient et la valeur seuil de cycle RT-PCR (CT)"</string>

    <string name="predictor_contrib">
        "Les graphiques ci-dessous montrent la contribution de chaque caractéristique clinique au score de gravité. "
        "Les lignes noires indiquent l’éventail des contributions de chaque caractéristique, comme indiqué dans "
        "l’ensemble de données utilisé pour calculé ce modèle pronostique."</string>

    <string name="death_risk">Risque de mortalité:</string>
    <string name="death_risk_high">Haut</string>

    <!--CATEGORICAL RESPONSES-->

    <string name="response_yes">"Oui"</string>
    <string name="response_no">"Non"</string>

    <string name="response_female">"Femelle"</string>
    <string name="response_male">"Mâle"</string>

    <string name="response_positive">"Positif"</string>
    <string name="response_negative">"Négatif"</string>

    <string name="response_na">"Inconnu"</string>

    <!-- ********************************** DATA INPUT ***************************************** -->

    <!--PATIENT SCREEN-->

    <string name="patient_intro">"Entrer ci-dessous les informations concernant le/la patient/e."</string>

    <string name="patient_age">"Age (années):"</string>
    <string name="patient_sex">"Sexe:"</string>
    <string name="patient_pregnant">"Enceinte:"</string>
    <string name="patient_weight">"Poids (kg):"</string>
    <string name="patient_height">"Hauteur (cm):"</string>

    <!--TRIAGE SCREEN-->

    <string name="triage_intro">"Entrer ci-dessous les signes/symptômes observés et rapportés au triage."</string>

    <string name="triage_fever">"Fièvre:"</string>
    <string name="triage_fever_temperature">"Temperature (°C):"</string>

    <string name="triage_fever_no_days">"Nombre de jours depuis l’apparition de la fièvre:"</string>
    <string name="triage_days_since_symptom_onset">"Nombre de jours depuis l’apparition des premiers symptômes:"</string>

    <string name="triage_bone_muscle_joint_pain">"Douleur osseuse / musculaire / articulaire : "</string>
    <string name="triage_headache">"Mal de tête:"</string>
    <string name="triage_joint">"Douleur articulaire:"</string>
    <string name="triage_abdominal_pain">"Douleur abdominale:"</string>
    <string name="triage_chest_pain">"Douleur de poitrine:"</string>

    <string name="triage_nausea">"Nausée:"</string>
    <string name="triage_vomit">"Vomissements:"</string>
    <string name="triage_diarrhoea">"Diarrhée:"</string>

    <string name="triage_anorexia">"Anorexie:"</string>
    <string name="triage_asthenia_weakness">"Asthènie/Faiblesse:"</string>
    <string name="triage_loss_appetite">"Perte d’appétit:"</string>

    <string name="triage_bleeding">"Saignement:"</string>
    <string name="triage_haemorrhagic_eyes">"Yeux hémorragiques:"</string>
    <string name="triage_other_haemorrhage">"Autres hémorragies:"</string>
    <string name="triage_rash">"Eruptions cutanées:"</string>
    <string name="triage_bloody_vomit">"Hématémèse:"</string>
    <string name="triage_bloody_diarrhoea">"Hématochèzie:"</string>

    <string name="triage_photophobia">"Photophobie:"</string>
    <string name="triage_confusion">"Confusion:"</string>
    <string name="triage_coma">"Coma:"</string>

    <string name="triage_breathlessness">"Dyspnée:"</string>
    <string name="triage_jaundice">"Ictère:"</string>
    <string name="triage_throat">"Maux de gorge:"</string>
    <string name="triage_swallow">"Dysphagie:"</string>
    <string name="triage_hiccups">"Hoquet:"</string>
    <string name="triage_cough">"Toux:"</string>

    <!--LAB SCREEN-->

    <string name="lab_intro">"Entrer ci-dessous tous les résultats disponibles des tests de laboratoire."</string>
    <string name="lab_cycletime">"Seuil du cycle de RT-PCR (CT):"</string>
    <string name="lab_malaria">"Test du paludisme:"</string>
    <string name="lab_cycletime_mean">"Moyenne du Seuil de cycle:"</string>
    <string name="lab_cycletime_std">"Écart type du seuil de cycle:"</string>

    <!--WELLNESS SCALE-->

    <string name="wellness_intro">"Complèter l’évaluation du bien-être au triage ci-dessous."</string>

    <string name="wellness_scale_0">"Complètement guéri"</string>
    <string name="wellness_scale_1">"Aucun symptôme: boit et mange bien"</string>
    <string name="wellness_scale_2">"Quelques symptômes: boit et mange bien"</string>
    <string name="wellness_scale_3">"Symptômes modérés: peut marcher, s’asseoir et se nourrir soi-même"</string>
    <string name="wellness_scale_4">"Malade: a besoin d’aide pour se nourrir, boire et prendre des médicaments"</string>
    <string name="wellness_scale_5">"Très malade: a besoin de liquides et de médicaments intraveineux, beaucoup d’aide"</string>
    <string name="wellness_scale_na">"Inconnue: Impossible d’évaluer l’échelle de bien-être"</string>

    <!--MODEL VARIABLES AND VALUES-->

    <string name="bin_label_no">"non"</string>
    <string name="bin_label_yes">"oui"</string>
    <string name="bin_label_female">"femelle"</string>
    <string name="bin_label_male">"mâle"</string>
    <string name="bin_label_neg">"nég"</string>
    <string name="bin_label_pos">"pos"</string>

    <string name="PatientAge">"Age"</string>
    <string name="PatientSex">"Sexe"</string>
    <string name="PatientPregnant">"Enceinte"</string>
    <string name="PatientWeight">"Poids"</string>
    <string name="PatientHeight">"Taille"</string>
    <string name="Fever">"Fièvre"</string>
    <string name="FeverTemperature">"Temp"</string>
    <string name="reftime">"Jours depuis l’apparition des symptômes"</string>
    <string name="BoneMuscleJointPain">"Douleur osseuse / musculaire / articulaire"</string>
    <string name="Headache">"Mal de tête"</string>
    <string name="AbdominalPain">"Douleur abdominale"</string>
    <string name="ChestPain">"Douleur de poitrine"</string>
    <string name="Nausea">"Nausée"</string>
    <string name="Vomit">"Vomissements"</string>
    <string name="Diarrhoea">"Diarrhée"</string>
    <string name="AstheniaWeakness">"Faiblesse"</string>
    <string name="LossAppetite">"Perte d’appétit"</string>
    <string name="Bleeding">"Saignement"</string>
    <string name="HaemorrhagicEyes">"Yeux hémorrhagiques"</string>
    <string name="Rash">"Eruption cutanée"</string>
    <string name="BloodyVomit">"Hématémèse"</string>
    <string name="BloodyDiarrhoea">"Hématochèzie"</string>
    <string name="Photophobia">"Photophobie"</string>
    <string name="Confusion">"Confusion"</string>
    <string name="Coma">"Coma"</string>
    <string name="Breathlessness">"Dyspnée"</string>
    <string name="Jaundice">"Ictère"</string>
    <string name="Throat">"Maux de gorge"</string>
    <string name="SwallowingProblems">"Dysphagie"</string>
    <string name="Hiccups">"Hoquets"</string>
    <string name="Cough">"Toux"</string>
    <string name="cycletime">"Seuil du cycle"</string>
    <string name="CycletimeMean">"CT moyenne"</string>
    <string name="CycletimeSTD">"CT l'Écart type"</string>
    <string name="malaria1">"Palludisme"</string>
    <string name="WellnessScale">"Échelle de Bien-être"</string>
</resources>


